香港地，示威行動無法升級嘅X個原因

1. 香港揸車嘅門檻高
基於香港太細，購買車輛嘅程序嚴謹，
全部要登記實名，稅項又貴，
買車渠道窄，車輛管制嚴，
市民擁車比率低。
以致好難動用車輛去進行示威活動。
例如封路、衝擊防線等行為，
成本極高，無人敢做。
外國升級嘅示威行動，
會推翻車輛、燒輪軚，
香港根本冇可能做到同樣等級。
舉個例，曾有東歐嘅示威者用推土機/耕作機直接推走防暴警察嘅鐵馬。
香港有冇可能做到？No way.

2. 居家面積細，難製作/儲存物資
外國啲屋通常有車房，工業機器/工具亦十分普遍。
舉個例，人哋要DIY木盾牌，都有晒木板、手柄、螺絲、電鑽等，
啲人又普遍識木工，輕鬆整到。
香港地？要搵到有支電鑽嘅屋企，都難啦，逞論DIY裝備嘅能力。
冇物資，就冇抗爭嘅基本。

3. 香港人，天生斯文
唔否認有班本地勇武，係勇猛嘅；
但要做到全民皆兵嘅level，
則仲有好大距離。
香港城巿娛樂豐富，細時落公園玩，
長大後就行商場、唱k、掃街......
再想像吓外國戰鬥民族，如烏克蘭人，
居住環境偏偏僻僻，邊有咁多娛樂？
咁佢哋有咩消遣活動？
細時，跑跑跳跳、長大後，做gym.
要記住，人哋過冬，
係要去森林劈柴架！
因為成長環境，
逼使佢哋天生就要威猛。
好現實：東歐人平均身形，
都大隻過連登金鐘仔啦。
香港地？冇可能培養到戰鬥民族。

4. 香港咁細，義士避得去邊？
進行任何社運，一旦勇武，
就會牽涉襲警，必定係觸犯法例。
外國國土面積大，啲國民示威完，
若自知被警方盯上，尚可去其他城鎮，
甚至到赴廢棄建築群住一排，避風頭。
至於香港人，
勇武之後，可以去邊度避風頭？
唔通金鐘示威完，上飛鵝山住幾日？
彈丸之地，邊度都有人，
加上警方覆蓋率達100%；
通訊發達，四處都有天眼，
要避風頭，係冇可能。

推x1

升級咪俾人篤灰

5.香港地革命氣候難成
整體而言，香港地都係太有錢喇。
睇東歐窮國、亞美尼亞、
委內瑞拉等地嘅暴亂事蹟，
不難發現其共通點：
總係要人民窮要食樹皮時，
先會出現升級抗爭。

香港和理非仍然佔大數，
基本生活無憂，
有食有住，想社會繼續「穩定」。
自然唔buy勇武。

逼到香港中產都知瀨嘢時，
就有機。

push x2

推

法國

大家有共識行動，請幫手推

613行動部署

法國人革命歷史悠久 但數番當年法國大革命都係窮到冇野食而起

歸根究底香港人係抗命方面都係太年輕

到班中產想出黎既時候 一係冇晒人 一係唔會幫